\chapter*{Kurzfassung}
\addcontentsline{toc}{chapter}{Kurzfassung}

Diese Arbeit bietet eine umfassende Einführung in die Spieleentwicklung und den Prozess des Aufbaus eines Computerspiels mithilfe der Unity-Engine. Ziel ist es, zu zeigen, wie ein Spiel von Grund auf entwickelt wird und dabei sowohl die Herausforderungen als auch die Erfolge während der Planungs- und Umsetzungsphase zu beschreiben und darzustellen. Dabei wird ein Beispielprojekt für Unity Game Design und Development erstellt, das eine Vielzahl von Spielmechaniken von einfachen bis hin zu komplexen Funktionen enthält. Die Dokumentation bietet eine detaillierte Beschreibung dieser Mechaniken und geht darüber hinaus auf wichtige Aspekte der Spieleentwicklung ein, einschließlich der wirtschaftlichen Begründung für die Entwicklung von Spielen.

\chapter*{Abstract}
\addcontentsline{toc}{chapter}{Abstract}

This diploma thesis is an introduction to game development. This documentation shows the process of developing a 3D game in the Unity Engine. The thesis will describe the creation of a computer game. It will highlight the potential challenges that might be faced when building a videogame and ways to overcome those. Furthermore, a prototype will be developed with the thesis using Unity, showing various functions and design elements which are described in the documentation. The document includes a detailed description of the prototype and explores important aspects of game development, including the economic reasons behind creating a computer game.